感激港青年喚醒台灣人

感激港青年喚醒台灣人

蔡英文

【本報訊】「香港的朋友，你們看到了嗎？」蔡英文守住了中華兒女的民主堡壘，勝利的榮光歸於817萬台灣人，也歸於香港。蔡英文當選之後沒有忘記香港人，她昨晚在facebook發表了一則感言，提及曾經在台灣舉牌搖旗的香港年輕人，引起了逾10萬香港和台灣的支持者迴響。

蔡英文的感言配上相信是選舉前造勢大會上有人舉起「光復香港 時代革命」旗幟的照片，「這次，台灣人民勇敢而自信的決定，讓世界看見台灣人民的聲音。過去這半年來，有許多香港的年輕朋友，在台灣各個角落自發的舉着牌子和旗子，告訴台灣人民香港所發生的事情」。

她指出，台灣的年輕人透過網絡社群和香港同步感受民主自由的重要，「選前一天我說，全世界都會看到，台灣人守住了這座民主堡壘。香港的朋友，你們看到了嗎？」帖文發出後有逾10萬人按讚按心心或表示感動，留言回應數目逾4,000個，有人表示「謝謝善良的台灣人」，亦有人說「謝謝香港人的犧牲，喚醒了許多台灣人」。

外媒：京示範一國兩制夢碎

相關新聞：攻台部隊演練開戰恫嚇

蔡英文高票連任成為國際傳媒焦點。英國《金融時報》分析，選舉結果顯示，中共想藉香港示範一國兩制作為台灣前途榜樣的夢想已幻滅。然而，當台灣被視為支持香港民主抗爭的基地後，若香港抗爭暴力程度再升級，而台灣繼續支持，中共不排除對台動武。

■記者張雅婷

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

香港人命運是犧牲自己